<PcGts xmlns="http://schema.primaresearch.org/PAGE/gts/pagecontent/2019-07-15">
  <Metadata>
    <Creator>journal_processor</Creator>
    <Created>2026-03-11T23:34:17.058293+00:00</Created>
  </Metadata>
  <Page imageFilename="52b78822-8d1b-4cb0-968b-072d61b066df_0067_L.png" imageWidth="1633" imageHeight="2572">
    <ReadingOrder>
      <OrderedGroup id="reading_order">
        <RegionRefIndexed index="1" regionRef="r01"/>
        <RegionRefIndexed index="2" regionRef="r02"/>
        <RegionRefIndexed index="3" regionRef="r03"/>
      </OrderedGroup>
    </ReadingOrder>
    <TextRegion id="r01" custom="type:PageNumberRegion">
      <Coords points="176,132 270,132 270,222 176,222"/>
      <TextEquiv>
        <Unicode>96</Unicode>
      </TextEquiv>
    </TextRegion>
    <TextRegion id="r02" custom="type:ParagraphRegion">
      <Coords points="176,198 1596,198 1596,826 176,826"/>
      <TextEquiv>
        <Unicode>mal zum Opfer gefallen.&quot;
      Wenn es sich, was leider zu befürchten ist, in die-
sem Falle um den Horst am Giebel im Hintersteiner Tal
handelt, dann wäre auf Grund der &quot;Schutzverordnung
für den Bezirkamt Sonthofen&quot; ein Einschreiten der
unteren Behörde dringend zu wünschen.
      Heute wurden durch Oberlehrer E. Barthel aus Streitberg,
Oberfranken, zwei junge, bereits flügge &lt;u&gt;Wanderfalken&lt;/u&gt; einge-
sandt, als ein sicherer Nachweis für das Horsten dieser edlen
Vögel in Bayern. Belegexemplare in der Zool. Sammlung.</Unicode>
      </TextEquiv>
    </TextRegion>
    <TextRegion id="r03" custom="type:ParagraphRegion">
      <Coords points="176,857 1596,857 1596,2385 176,2385"/>
      <TextEquiv>
        <Unicode>29. Mai 1925. &lt;u&gt;München - Gammertingen&lt;/u&gt;.
Wir fahren über Augsburg - Ulm - Zwiefalten-
dorf, wo wir um 12 h Nachts ankommen und von wo wir
noch ca 5/4 Stunden über Zwiefaltenkloster nach Gamm-
ertingen zu gehen haben. München ab: 5 &lt;sup&gt;1/2&lt;/sup&gt;.
Zwischen München - Augsburg nach der Sta-
tion Mering auf den Feldern einige &lt;u&gt;Kiebitze&lt;/u&gt;. Über dem
Lech heute ein möwenartiger Vogel, der sich aber aus der
weiten Ferne nicht näher ansprechen lässt.
Von Zwiefaltendorf, der Bahnstation im Donau Tal
an der Linie Ulm - Sigmaringen, führt der Weg Albwärts
über Baach und Zwiefaltenkloster, immer der Aach ent-
lang nach Gammertingen, das malerisch auf einem von
der Aach durchbrochenen Talschluß liegt. An nächtli-
chem Vogelleben konnte auf dem Weg noch folgendes fest-
gestellt werden: Zwischen Zwiefaltendorf und dem Ortchen
Baach rechts der Straße schwirrt ein &lt;u&gt;Flussschwirlsänger&lt;/u&gt;.
Aus dem Wiesenland längs der Aach tönt das Schnarren
mehrerer &lt;u&gt;Wachtelkönige&lt;/u&gt;. Eine &lt;u&gt;Waldohreule&lt;/u&gt; ruft ihr
pich pich.
Im Dorf Zwiefalten ist auf dem Kirchturm
das besetzte &lt;u&gt;Storchennest&lt;/u&gt; zu erkennen.
Die auf der nächsten Seite beigegebene Karten-
skizze kann die Situation von Gammertingen ganz gut
erläutern.</Unicode>
      </TextEquiv>
    </TextRegion>
  </Page>
</PcGts>